(多圖)要考DSE通識既入黎

細佬係今年DSE自修生，重考英文、中史、通識
其實通識唔係考得差，有5，只係我覺得我點都唔止呢個分 （英文就不要說了）
然而發現公屋冇錢自修生真係幾仆街，冇錢補習又冇學反
但通識個模式同重點議題又年年變⋯⋯

所以小弟今日係到share幾個學通識既免費平台，希望一眾有能力既窮撚都可以唔落後於班私補撚 （可能好多巴打已經知呢兩舊野，我只係想share下比d冇留意既同學知，唔好屌我講廢話，當年我學校d老師真係提都冇提過有呢d野，我係自修先知）

第一個係Yahoo! 新聞app入面個通識平台，d內容都幾全面（建議用手機版，ipad個版面好亂）

有免費既補習名師筆記(即係補習社果d)：

有各類答題框架：

有tip熱門議題:

大家去app store 或play store search 雅虎新聞入面就有（記得係app入面關左個通知佢，唔係佢會日日提你睇新聞）

第二個就可能好多人都知，就係香港電台個通識網：

有概念既分析：

有一d幾得意既通識漫畫：

港台個網相對上就冇咁考試導向，始終佢地係「學習」為本。
Yahoo! 果個冇咁有趣，不過比較應試導向

Yahoo! 新聞通識：（建議用手機版，ipad個版面好亂）
Android

Apple：

港台通識網：

希望學校老師廢同冇錢補習既同學唔好鬥氣唔讀某d科
你肯搵依家個世界好多免費資源比你到

大家加油啦！
反應好會share埋其他科既學習資源

唔錯喎又

利申：已上岸，當年5星，不過幫你推一推啦

thanks bro
同埋我覺得幾好就係apps方便搭車行路睇

最d share 就好 而家等死

早

中大仔表示今年個補習學生重考
推比佢睇下

巴打唔好放棄，幾日時間可以差一個grade架
有時唔係話學新野
係喚醒一d已有知識，令自己有最好狀態去考
加油

thanks

其實仲有十幾日，仲做到唔少野

巴打預自己咩grade？想入咩？

通識係少數可以好快溫好既野

巴打上左岸分享下？

溫熟題型同駁論做法已夠做
前題你有基本時事常識

正經野冇咩人理

推

巴打今年DSE?

岩岩sd比個學生睇，佢話知左十世
樓豬你搞到我比個學生串

sorry 不過你個學生都幾勤力，私補完自己仲搵source睇

推多一推先，如果反應好想share埋其他科

好學是好的哦

有冇今年既考生入黎傾下準備反去溫書lu

推
利申 窮撚＋補習retaker

同是天涯淪落人巴打比心機

巴打上年考成點？

2043454
唔想入水泡，所以揀左重讀自修
巴打你呢

多謝巴打 已收藏

我344344 只求入水泡

公屋撚想脫貧屋企開飯都難果種，所以想搏入三大，搵工會好啲

洗乜客氣，一齊搵方法對付個仆街dse

依家先post上黎

sorry ,前排比較忙

巴打今年考？

第一件事 寫字寫靚啲 改卷用2分鐘 自己稔

想當年都知有呢啲網
諗住睇黎溫下
點知最尾啲學校啲notes都未睇完就要考
晒晒
不過最衰都係自己懶 勁遲先開始溫

手字其實係咪真係有得練

多謝bro 但
係 返 不是反
你係咪想retake 多次

對唔住，係小弟錯
好彩唔洗retake中文

巴打最後考成點呢

幫推 大家加油
我係上年嘅考生 窮撚冇補過習5**咗
我得 大家都得

巴打可唔可以講下點做到，好勁

巴打們加油

大家都努力溫書中，唔得閒上連登睇me開post但其實me個post都係想幫下大家

訓lu

多謝樓主！
retake +1！
利申LS上次lv4希望今次升到grade

唔洗客氣巴打個底有四都唔差，應該有機既

認真有得練 自己之前練過下硬筆字楷書 雖然唔係好耐但都擺脫咗小學雞字

好似話啲字睇唔清有機會變senior marker改，唔知真得假

教多一個俾巴打
小卒資源區有雅集既question bank
有大量議題同point 背
睇熟後根據佢既point寫個百搭point for 諗唔到時候用
再加上答題技巧
通識就變成呃分入大學既科
當年我都係最後兩星期先溫，不過當然有底
利申，2014 通識五星，三大，可惜始終唔夠其他人英文五星有用，通識只係幫我入大學，以脫貧為目標

多謝巴打分享
英文當然重要，但要好耐時間浸
但通識短時間改變到好多野

見到有其他巴打share好感激
網上其實真係好多資源

樓豬咁有心 祝你今年5**
利申：2017 Dse 無錢補習

study leave擺左好多時間去浸通識底
因為之前我又唔上堂又唔睇啲通識書
咩概念都唔識 啲topic又唔知咩黎
如果巴絲打們係老師 記得逼啲學生聽書

LS堂訓左三年 真係臨考先知大鑊

多謝巴打
承你貴言呀！

高中訓左三年 真係考完先知大鑊

多謝巴打
bookmark左

拎4其實有咩要注意

我諗應該係基本答題框架同意識，建議巴打溫下唔同題型

個人覺得拆題同留意keywords好緊要
做個陣千祈唔好急 要睇清題目 諗好point先開波做
好似講緊廢話咁
認真講日常準備就冇乜 因為文科人 手字就好快
平時本身都有留意開新聞 我覺得可以睇緊個陣自己思考多啲
唔好死記硬背 係冇用的

我係絲打

呢啲咪臭閪爭撚住認絲打
我屌你老母啊

睇唔清點解要比senior marker 改?
點解要幫你撚成篇文

以前讀中學個陣同幾玩得埋既英文啊sir吹水個陣
佢語重心長咁講 記得寫字寫靚啲
佢改文幾蚊至十蚊一分 總知唔多
佢話佢改好簡單
- first impression 你啲字靚唔靚
- 字數適量
- 淨睇topic sentences
- evidence elaborate 個啲臘一臘眼
- 睇intro conclu
之後就比分 真係成段同你慢慢撚 我改多啲唔好?
比得高定低分 關佢撚事

就考推反上去先